Emma wilde niet geklasseerd worden bij de mevrouw Eltons, de mevrouw Perrys, en de mevrouw Coles, die zichzelf overal zou dwingen; dat kon ook niet zij voelt zelf het recht op voorkeur - zij diende daarom, en ondervroeg alleen Miss Bates verder over de eetlust en het dieet van haar nichtje, waar ze naar verlangde om te kunnen helpen.
